【維港外望】 警察炮轟《蘋果日報》欲禁新聞自由

#查封蘋果 #蘋果日報 #新聞自由

【維港外望】
警察炮轟《蘋果日報》欲禁新聞自由
Apr 17, 2021

RFA 自由亞洲粵語
204K subscribers

由中聯辦控制的的黨媒《大公報》周五（16日）發表評論要求查封《蘋果日報》，而警務處處長鄧炳強更不點名指控《蘋果日報》，是「誤導、炒作、不盡不實」而「分化人心」，從而「挑起香港仇恨、對國家仇恨」云云；更以其4月16日，有關警隊設施中遊玩的學生的報道，指控是「抹黑」成與「黑暴」有關，聲稱「做法非常不道德」，更無限上綱，指控「有人想用恐嚇的方法，抹黑想親近警隊的人」。

警隊在「國安教育日」安排小學生參觀警察學校，竟讓小學生在模擬地鐵車廂內，用玩具衝鋒槍，指向同學的頭部，引發市民爭議──讓學生持槍在模擬地鐵內玩耍，是「維護國家安全」的做法嗎？是離間警民關係嗎？是代表警察會在地鐵車廂內胡亂舉槍嗎？

因被記者攝下這一刻，有關相片勾起市民想起前年警民衝突的場面，責任在於提供這種活動的警方本身，還是傳媒攝下相片？ 市民聯想起以往的衝突，竟然變成「抹黑」？ 單從這件事，即可見欲加之罪，何患無辭？ 自己引發公關災難，不去糾正自己的錯誤，卻「發爛渣」歸咎於傳媒，香港的新聞自由，有如風中的殘燭，隨時熄滅。

（以上評論純屬主持人及嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#查封蘋果
#蘋果日報
#新聞自由
#維港外望

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。
--------------------------------------------------
【官網】
【MeWe】
【Instagram】
【YouTube】
【Facebook 臉書】
【Twitter 推特】

由d狗係咁用手電筒照個攝影機嗰陣已經阻緊新聞自由啦